<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Puppet on Deimosfr Blog</title>
    <link>https://blog.deimos.fr/tags/puppet/</link>
    <description>Recent content in Puppet on Deimosfr Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2014 11:00:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.deimos.fr/tags/puppet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Which configuration management tool should you use?</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2014/11/17/which-configuration-management-tool-should-you-use/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 11:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2014/11/17/which-configuration-management-tool-should-you-use/</guid>
      <description>First of all I will only talk about open sources solutions. I don&amp;rsquo;t want to take part of any commercial one. In addition, I will focus on only 4 solutions which seem to me the most used at this time. I will also talk about my history, my level on each one and why I recommend or not that solution.
Puppet is in my opinion the most known solution. Because of the marketing they were/are doing, because it was a good alternative compared to the old cfengine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible: the Puppet outsider!</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2014/03/04/ansible-the-puppet-outsider/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2014 11:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2014/03/04/ansible-the-puppet-outsider/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s been a while now that I&amp;rsquo;ve heard of Ansible but I only started playing with a week ago. You may certainly know that I&amp;rsquo;m a Puppet lover, but this solution is more powerful than Puppet in my opinion.
So I started to migrate my personal Puppet to Ansible just to play with. Here are the pros:
 No client needed on the clients, only SSH! It&amp;rsquo;s written in Python By default a lot of modules Not only a configuration management tool, it&amp;rsquo;s an orchestrator too!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>r10k: manage your Puppet environments dynamically</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2014/03/02/r10k-manage-your-puppet-environments-dynamically/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 11:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2014/03/02/r10k-manage-your-puppet-environments-dynamically/</guid>
      <description>If you already played with Puppet&amp;rsquo;s environments, you certainly know that the major problem is the static form of them. When you want to test something new (a module for example), it&amp;rsquo;s not quite easy without using environments. r10k bring the dynamic feature and easy module managment !
It&amp;rsquo;s really easy to maintain your modules without using a lot of git submodules. Simply declare your modules informations like that:
mod &amp;#39;filemapper&amp;#39;, :git =&amp;amp;gt; &amp;#39;git://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My first Vagrant box is Debian Wheezy</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/12/20/my-first-vagrant-box-is-debian-wheezy/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2013 11:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/12/20/my-first-vagrant-box-is-debian-wheezy/</guid>
      <description>If you follow me, you should be aware that I use Vagrant every day. I wanted to get a Wheezy version with fr keyboard, up to date, correct locales and configured source.list file. I&amp;rsquo;ve also added Puppet and Chef on it.
So I&amp;rsquo;ve learned on how to build a box and it&amp;rsquo;s really easy by following the documentations on the website. Here is my Debian Wheezy box based on VirtualBox provider available on DropBox or Mega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continuous Delivery Ebook</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/12/02/continuous-delivery-ebook/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 11:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/12/02/continuous-delivery-ebook/</guid>
      <description>Puppetlabs recently made a book con Continuous Delivery and offer that book. Continuous delivery allows you to get new features and capabilities to market quickly and reliably. But what is this methodology, really, and what&amp;rsquo;s required to get started? This new, introductory ebook will share:
 What continuous delivery is and isn&amp;rsquo;t Why continuous delivery is important to your business How to get started with the cultural technological changes required to practice continuous delivery  You can download it there</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Write Puppet manifests and modules faster with VIM</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/09/15/write-puppet-manifests-and-modules-faster-with-vim/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2013 10:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/09/15/write-puppet-manifests-and-modules-faster-with-vim/</guid>
      <description>I recently wrote a blog post regarding methods to write Puppet modules/manifests faster. I’ve made presentations for it, here are the slides :
  Puppet slides  from Pierre Mavro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet: start to write your own module</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/08/30/puppet-start-to-write-your-own-module/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 10:00:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/08/30/puppet-start-to-write-your-own-module/</guid>
      <description>I didn&amp;rsquo;t really play with Puppet since a long time and a lot of things have changed.
I&amp;rsquo;m currently writing a Puppet module for MySecureShell. And the thing is, it&amp;rsquo;s hard to quickly find the relevant information on how to build a module from scratch. I like to have experience return and what a chance when I saw a tweet regarding it, the same day as I started to write the module :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PackStack : quickly deploy OpenStack for production</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/08/08/packstack-quickly-deploy-openstack-for-production/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 10:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/08/08/packstack-quickly-deploy-openstack-for-production/</guid>
      <description>Last week, I&amp;rsquo;ve assisted to a webinar organized by Puppet Labs. The talk was about PackStack which is a solution to deploy OpenStack in a production environment.
How does PackStack works ? Some of you may tell me that DevStack do the same thing. But I warn once again about DevStack which is absolutely not build for production usages ! PackStack is a bundle of current modules for OpenStack available on Puppet Forge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PuPHPet : speed up your Vagrant deployment</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/08/06/puphpet-speed-up-your-vagrant-deployment/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/08/06/puphpet-speed-up-your-vagrant-deployment/</guid>
      <description>Vagrant is a fast solution build on top of VirtualBox. I already talked about it in a previous post.
The thing is, you could do really more with Vagrant by adding Puppet manifests or Chef recipes in your Vagrant configuration file. For those who don&amp;rsquo;t often use one of those 2 softwares, it quickly could transform into a nightmare when they want to deploy softwares in addition of the OS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2ème et dernier jour au FOSDEM !</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/02/05/2eme-et-dernier-jour-au-fosdem-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 11:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/02/05/2eme-et-dernier-jour-au-fosdem-2/</guid>
      <description>Avant d&amp;rsquo;attaquer le 2 ème jour, je vais finir sur le premier (la suite d&amp;rsquo;hier).
Un des supers sujet était Bind 10 que j&amp;rsquo;attendais avec impatience. Il n&amp;rsquo;y a malheureusement eu d&amp;rsquo;informations sur les nouveautés aidant a la HA. Cependant il a été totalement réécrit pour supporter + de 100 cores alors qu&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui au delà de 6, il y a des problèmes de performances. On a également (et étrangement) un serveur DHCP qui est intégré a Bind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Magazine sur Shinken</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2013/01/28/linux-magazine-sur-shinken/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2013/01/28/linux-magazine-sur-shinken/</guid>
      <description>Je suis un fidèle lecteur de Linux Magazine et me suis récemment abonné à leurs journaux en PDF (enfin ! Marre des piles de Linux mag qui traînent chez moi).
Même si j&amp;rsquo;aime beaucoup ce que ces magazines proposent, tout ne m&amp;rsquo;intéresse pas et je dirais que c&amp;rsquo;est normal. Cependant ils font de temps en temps des hors série sur un sujet bien particulier qui permet de découvrir de nouveaux horizons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PuppetDB : Augmentez les fonctionnalités de votre Puppet</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/12/19/puppetdb-augmentez-les-fonctionnalites-de-votre-puppet/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 11:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/12/19/puppetdb-augmentez-les-fonctionnalites-de-votre-puppet/</guid>
      <description>PuppetDB permet de récupérer les données collectées par Puppet comme les facts et d’utiliser entre autres les ressources exportées. Ces données pourront ensuite être utilisées par d’autres programmes, comme le dashboard, ou vos propres outils grâce à une API.
Il est donc utile de mettre en place ce genre de solution quand on commence à avoir un parc d&amp;rsquo;une centaine de machines ou une configuration assez conséquente.
Voici la doc de PuppetDB pour en mettre un rapidement en place.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet 3</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/12/17/puppet-3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2012 11:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/12/17/puppet-3/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai mis à jour la documentation que j&amp;rsquo;avais fait de Puppet 2.7 en version 3.0.
Mis à part les gains de perfs qui ne changent rien a la configuration, j&amp;rsquo;ai rajouté :
 Passenger : qui est l&amp;rsquo;officiel remplaçant du couple Mongrel/Nginx L&amp;rsquo;installation : celle ci se fait très simplement en installant un package deb ou rpm qui va installer le repository ainsi que la clé GPG associée La syntaxe : bien qu&amp;rsquo;elle change un peu, je n&amp;rsquo;ai pas eu à retoucher mes modules du fait que je l&amp;rsquo;avais créer avec Gepetto et que ce plugin éclipse m&amp;rsquo;avait aider à écrire correctement tout mon code Puppet Gestion des certificat : puppetca a été mergé dans la commande puppet (comme beaucoup d&amp;rsquo;autres) et s&amp;rsquo;appelle avec les mêmes arguments qu&amp;rsquo;avant via &amp;lsquo;puppet cert&amp;rsquo; Puppetd : celui ci a aussi merger dans puppet et s&amp;rsquo;appelle maintenant via &amp;lsquo;puppet server&amp;rsquo; ou &amp;lsquo;puppet&amp;rsquo; suivant les cas d&amp;rsquo;usage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet : slides de présentation</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/12/15/2567/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 11:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/12/15/2567/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récemment réalisé une présentation sur Puppet à mon taf pour mes collègues. A cet effet, j&amp;rsquo;ai créer des slides que j&amp;rsquo;ai partagé sur SlideShare. Si vous avez ce type de présentation en Français à faire, vous pouvez vous appuyer sur la mienne comme je l&amp;rsquo;ai fait sur d&amp;rsquo;autres :-)
La présentation est disponible en téléchargement sur slideshare ou Puppet Slides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet Dashboard : visionner ses rapports en web</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/08/21/puppet-dashboard-visionner-ses-rapports-en-web/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 10:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/08/21/puppet-dashboard-visionner-ses-rapports-en-web/</guid>
      <description>Puppet Dashboard vous permet de lire sur une interface web les rapports, voir les logs, comparer des fichiers de configuration etc&amp;hellip;
J&amp;rsquo;avais déjà une documentation mais qui est vite devenue obsolète. Voici donc une mise à jour de la documentation sur Puppet Dashboard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mcollective : gérer une ferme de noeuds</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/08/13/mcollective/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 10:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/08/13/mcollective/</guid>
      <description>Vous vous rappelez peut être de mon fameux Puppet Push qui me permettait d&amp;rsquo;exécuter des puppet client sur des hosts choisis.
Mcollective fait la même chose, mais en mieux et propose pleins de fonctionnalités en plus. Bref, il vous permet de contrôler tout un tas de machines très facilement et s&amp;rsquo;intègre très bien à Puppet. C&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;ailleurs aujourd&amp;rsquo;hui ce que j&amp;rsquo;utilise en production. Plutôt qu&amp;rsquo;un long discourt, je vous laisse voir ma doc sur Mcollective.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livre : Puppet Cookbook</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/08/03/livre-puppet-cookbook/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2012 10:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/08/03/livre-puppet-cookbook/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai commencé à lire ce livre après avoir repensé toute ma conf puppet et c&amp;rsquo;est un peu dommage, j&amp;rsquo;aurais gagné du temps sur certaines choses. Bref ce livre s&amp;rsquo;adresse aux personnes ayant déjà fait du Puppet (normal c&amp;rsquo;est un cookbook), qui veulent automatiser au maximum. Voyez ce bouquin comme un retour d&amp;rsquo;expérience avec les best practices à adopter pour faire une bonne conf Puppet.
Pour vous donner un exemple, ce sera aussi mon retour d&amp;rsquo;expérience, j&amp;rsquo;ai utilisé Puppet pendant 2 ans et demie avec les fonctionnalités classiques et légèrement poussées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet : les modules</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/08/01/puppet-les-modules/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 10:00:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/08/01/puppet-les-modules/</guid>
      <description>Voici le troisième et dernier article sur Puppet, nous allons parler des modules. C&amp;rsquo;est là dessus qu&amp;rsquo;on passe un temps fou pour arriver à ce que tout soit automatisé. Pour certains d&amp;rsquo;entre eux, je n&amp;rsquo;ai passé que quelques minutes et d&amp;rsquo;autres plusieurs jours. J&amp;rsquo;ai tenté d&amp;rsquo;expliquer chaque module avec les points les plus intéressants, les choses les plus pertinentes pour la compréhension et la découverte de certaines fonctionnalités.
C&amp;rsquo;est avec beaucoup de recul et plusieurs années d&amp;rsquo;expériences dans Puppet que j&amp;rsquo;ai pu arriver à avoir une certaine vision de ce qu&amp;rsquo;il est possible de faire et ai donc passé en revue tous mes modules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet : les subtilités du langage</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/07/30/puppet-les-subtilites-du-langage/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 10:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/07/30/puppet-les-subtilites-du-langage/</guid>
      <description>Toujours dans la lignée de l&amp;rsquo;article sur Puppet (voir articles précédents), je vous propose cette fois ci un deuxième article, qui contient des astuces et des cas d&amp;rsquo;utilisation du langage. Que ce soit pour les manifests, les templates, facter, parser etc&amp;hellip;
Pour ceux qui se sont arrêter aux manifests et ont trouvé des limitations ou tout simplement ne se sont pas encore posée la question de savoir ce que l&amp;rsquo;on pouvait bien faire de plus que les ressources de base, je vous conseil d&amp;rsquo;aller voir, vous risquez d&amp;rsquo;être surpris par la puissance de Puppet :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet : installation du serveur (Master)</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/07/28/puppet-installation-du-serveur/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 10:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/07/28/puppet-installation-du-serveur/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai mis à jour la documentation sur Puppet sur la partie installation et la configuration du serveur. Je prépare quelques autres mises à jour de cet article qui vous aideront j&amp;rsquo;espère, à mettre en place ce type de solution qui devient très très vite indispensable :-)
Voici la mise à jour de l&amp;rsquo;installation et la configuration du puppet master.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La virtu chez Google</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/07/24/larchi-chez-google/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 10:00:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/07/24/larchi-chez-google/</guid>
      <description>Pour ceux qui se posent encore des questions sur certains outils de virtualisation, de management de serveurs ou autre, voici le résumé lors du meeting aux &amp;ldquo;rencontres mondiales du logiciel libre&amp;rdquo; sur le sujet du cloud made by Google.
Ça se passe ici. Et pour ceux qui ne veulent pas s&amp;rsquo;encombrer avec les détails, voici le PDF.
Bonne lecture :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>News en vrac</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/06/28/news-en-vrac-5/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 10:00:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/06/28/news-en-vrac-5/</guid>
      <description>Voici quelques petites modifications récemment effectuées sur le wiki :
 La doc sur puppet a été mise à jour avec une gestion des certificats un peu plus évoluée et divers utilisations plus poussées. Dans quelques temps il va y avoir une grosse mise à jour de cette documentation avec des optimisations, des fonctions, des facts&amp;hellip; tout pour vous aider à faire un beau puppet quoi :-) Ajout de &amp;ldquo;comment se sortir de la merde après une maj mediawiki&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gepetto : un IDE pour puppet</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/05/15/gepetto-un-ide-pour-puppet/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2012 10:00:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/05/15/gepetto-un-ide-pour-puppet/</guid>
      <description>Je me suis récemment mis à refaire du puppet et développer avec cet IDE, c&amp;rsquo;est vraiment génial ! Il simplifie la vie sur plein de chose, dispose d&amp;rsquo;une base de donnée externe qu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;appeler depuis Gepetto&amp;hellip;bref, un régal !
Je vous conseil d&amp;rsquo;aller faire un tour sur le site officiel et celui de puppet pour en savoir plus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un utilitaire pour commandlinefu.com</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/04/03/un-utilitaire-pour-commandlinefu-com/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 11:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/04/03/un-utilitaire-pour-commandlinefu-com/</guid>
      <description>Sachez que vous pouvez faire une recherche dans ce site pour en extraire des exemples grâce à un petit script. Exemple : &amp;gt; fu -a awk 1	# List of commands you use most often history | awk &amp;#39;{a[$2]++}END{for(i in a){print a[i] &amp;#34; &amp;#34; i}}&amp;#39; | sort -rn | head&amp;lt;/p&amp;gt; 2	# Display a block of text with AWK awk &amp;#39;/start_pattern/,/stop_pattern/&amp;#39; file.txt&amp;lt;/p&amp;gt; 3	# Remove duplicate entries in a file without sorting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les dernières news</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2011/07/04/les-dernieres-news-2/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2011 22:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2011/07/04/les-dernieres-news-2/</guid>
      <description>Et voilà les dernières news :
 Mon wiki est passé en version 1.17 de MediaWiki et toutes les extensions ont été mise à jour (également sur la doc) L&amp;rsquo;ajout des réseaux sociaux sur le wiki se fait via un hook Mediawiki La documentation de Puppet Dashboard a été mise à jour pour la dernière version (1.1.0)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet Dashboard in Da House</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2011/05/26/puppet-dashboard-in-da-house/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 18:08:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2011/05/26/puppet-dashboard-in-da-house/</guid>
      <description>Et bah voilà, ça fait un moment que ça me trottait dans la tête de mettre en place un Puppet Dashboard, même si pour certaines personnes ça ne sert pas à grand chose. Ca permet au moins d&amp;rsquo;avoir une idée de comment se passe les synchronisations pour les fonctionnalités les plus basiques.
Une autre interface que je n&amp;rsquo;ai pas testé existe, appelée The Forman.
Je testerais peut être plus tard cette interface, mais pour l&amp;rsquo;heure, voici la documentation pour Puppet Dashboard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet sur Debian Squeeze</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2011/02/26/puppet-sur-debian-squeeze/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 17:25:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2011/02/26/puppet-sur-debian-squeeze/</guid>
      <description>Pour ceux qui ne connaissent pas Puppet et qui ont une infrastructure conséquente à gérer, je vous suggère vivement de vous tourner vers ce genre de softs. Il vous permet d&amp;rsquo;installer automatiquement des logiciels, faire leur configuration et changer l&amp;rsquo;état d&amp;rsquo;un service.
Je viens d&amp;rsquo;énumérer même pas 5% de ce que Puppet est capable de faire. Bref, j&amp;rsquo;avais déjà une doc sur mon wiki que je viens d&amp;rsquo;actualiser avec un peu plus d&amp;rsquo;explications et une version squeeze.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>