<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mysql on Deimosfr Blog</title>
    <link>http://blog.deimos.fr/tags/mysql/</link>
    <description>Recent content in Mysql on Deimosfr Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2014 11:00:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.deimos.fr/tags/mysql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ansible: DotDeb and MySQL roles</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2014/12/26/ansible-dotdeb-and-mysql-roles/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Dec 2014 11:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2014/12/26/ansible-dotdeb-and-mysql-roles/</guid>
      <description>For my personal usages, I wanted do use DotDeb and MySQL playbooks. I first looked at the current ones on the Ansible Galaxy. However I did not find a good one for my needs.
I first wanted to try to contribute to an existing one. But I needed to have them quickly and unfortunately didn&amp;rsquo;t have the time to do it.
That&amp;rsquo;s why I made 2 new Ansible roles and added them to Ansible Galaxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galera Innoptimizer: optimize tables without stress</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2014/09/30/galera-innoptimizer-optimize-tables-without-stress/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Sep 2014 10:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2014/09/30/galera-innoptimizer-optimize-tables-without-stress/</guid>
      <description>I recently been faced on a classical problem on InnoDB which is the fragmentation, but on Galera. InnoDB engine doesn&amp;rsquo;t defragment on the fly and requires optimize maintenance sometimes to free disk space. But on Galera, which is a fault tolerance and high availability solution, it&amp;rsquo;s a problem having tables locked by an optimize procedure. Until Galera doesn&amp;rsquo;t support TokuDB and only fully support InnoDB, we had (with a colleague (Kevin aka Vinek)) to find a solution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xtrabackup : Optimisez vos sauvegardes MySQL</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2011/11/17/xtrabackup-optimisez-vos-sauvegardes-mysql/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 11:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2011/11/17/xtrabackup-optimisez-vos-sauvegardes-mysql/</guid>
      <description>Pour régler ces petits tracas, je vous propose donc une petite documentation sur Xtrabackup.
Je travaille actuellement sur un projet à mon taf dont je suis l&amp;rsquo;initiateur mais pas le développeur, qui est FenriSQL. C&amp;rsquo;est un outil qui va permettre d&amp;rsquo;avoir un démon pour gérer tous ses backups MySQL via Xtrabackups.
L&amp;rsquo;outil est en version beta, va s&amp;rsquo;apprêter à passer en rc. Une release du code devrait arriver très prochainement sur sourceforge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeleteHistory : Mon extension pour MediaWiki</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2010/04/20/deletehistory-mon-extension-pour-mediawiki/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2010 15:58:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2010/04/20/deletehistory-mon-extension-pour-mediawiki/</guid>
      <description>Et bien me voilà encore en pleine créativité, on ne m’arrête plus !!!! Pour la petite histoire, il y a maintenant peut être 2 ans, je cherchais une extension pour MediaWiki me permettant de supprimer mon historique. J’avais trouvé l’extension parfaite SpecialDeleteOldRevisions, mais lors d’une upgrade, impossible de la faire fonctionner correctement. Toujours pas d’update de cette extension 1 an après. Je m’étais dis que j’en ferais une un de ces 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Automatiser l’optimisation de ses tables MySQL</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2010/04/08/automatiser-loptimisation-de-ses-tables-mysql/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 00:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2010/04/08/automatiser-loptimisation-de-ses-tables-mysql/</guid>
      <description>J’ai concocté un petit script permettant d’optimiser toutes les tables de ses bases MySQL. Mon petit script récupère les noms des bases de données, liste les tables et optimise tout ce petit monde pour gagner de l’espace sur le disque :-). Bref, je ne vais pas expliquer de long en large ce que fait la fonction ‘OPTIMIZE’ de MySQL mais en gros l’idée est là.
Pour trouver ce petit script, je vous invite à suivre ce liens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL : Audit et optimisation</title>
      <link>http://blog.deimos.fr/2010/01/29/mysql-audit-et-optimisation/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2010 06:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.deimos.fr/2010/01/29/mysql-audit-et-optimisation/</guid>
      <description>Depuis le début de la semaine et jusqu’à aujourd’hui, j’ai un expert MySQL qui est à côté de moi au taf. C’est fou tout ce qu’on peut apprendre :-p. Pour moi les optimisations MySQL n’étaient nécessaire que quand des milliers de personnes font des requêtes ou quand vraiment on ressent de grosses pertes de perfs etc…
Nous avons eu besoin de lui car c&amp;rsquo;est les pertes de perfs qui nous troublaient.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>