<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cinema on Deimosfr Blog</title>
    <link>https://blog.deimos.fr/categories/cinema/</link>
    <description>Recent content in Cinema on Deimosfr Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2014 10:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.deimos.fr/categories/cinema/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Netflix: testing it and feedbacks</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2014/09/28/netflix/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2014 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2014/09/28/netflix/</guid>
      <description>Like me you may heard of Netflix for the first time a few months ago because of the announcement in Europe. However it&amp;rsquo;s a massively used solution in the US since several years.
Today Netflix is out and you can freely have a month to discover Netflix. For the moment there are not a lot of films and series, but enough in my opinion to be an interesting solution. Of course because of the French laws, films are more than 3 years old and I hope this will change or I&amp;rsquo;m not sure it will be competitive enough.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La différence entre THX/DOLBY/DTS…</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2012/09/06/la-difference-entre-thxdolbydts/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 10:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2012/09/06/la-difference-entre-thxdolbydts/</guid>
      <description>Ca fait un bail que je connais bien les différences entre Dolby et DTS, mais avec mon nouvel ampli qui gère le THX et les dernières évolutions du DTS, je suis un peu perdu.
Alors quant il faut prendre une décision pour paramétrer son ampli&amp;hellip;ça coince !
Après quelques petites recherches sur Internet, je suis tomber sur ce très bon article qui vous aidera vous aussi à y voir plus clair :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Home : il faut faire quelquechose maintenant !</title>
      <link>https://blog.deimos.fr/2009/06/17/home-il-faut-faire-quelquechose-maintenant/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2009 19:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.deimos.fr/2009/06/17/home-il-faut-faire-quelquechose-maintenant/</guid>
      <description>Pour ceux qui n’ont pas encore vu le film, je le conseil vivement ! Vous pouvez même l’acheter vu le prix du film (5 € le DVD) !
Je vous résume la chose, il faut aller vite et commencer maintenant ! On a moins de 10 ans pour que les choses changent !
Plutôt que de longs discours, regardez le films. Ceux qui ne savent pas quoi faire pour améliorer les choses, renseignez vous, il existe 1001 façons de le faire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>